@proceedings{DEFT:2019,
    editor = "Morin, Emmanuel and Rosset, Sophie and Zweigenbaum, Pierre",
    title = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT"
}


@inproceedings{Grabar-Grouin-Hamon-Claveau:DEFT:2019,
    author = "Grabar, Natalia and Grouin, Cyril and Hamon, Thierry and Claveau, Vincent",
    title = "Recherche et extraction d'information dans des cas cliniques. Pr\'esentation de la campagne d'\'evaluation DEFT 2019",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "7-16",
    note = "Information Retrieval and Information Extraction from Clinical Cases",
    abstract = "Cet article pr\'esente la campagne d'\'evaluation DEFT 2019 sur l'analyse de textes cliniques r\'edig\'es en fran\c{c}ais. Le corpus se compose de cas cliniques publi\'es et discut\'es dans des articles scientifiques, et index\'es par des mots-cl\'es. Nous proposons trois t\^aches ind\'ependantes : l'indexation des cas cliniques et discussions, \'evalu\'ee prioritairement par la MAP (mean average precision), l'appariement entre cas cliniques et discussions, \'evalu\'e au moyen d'une pr\'ecision, et l'extraction d'information parmi quatre cat\'egories (\^age, genre, origine de la consultation, issue), \'evalu\'ee en termes de rappel, pr\'ecision et F-mesure. Nous pr\'esentons les r\'esultats obtenus par les participants sur chaque t\^ache.",
    keywords = "Cas clinique, fouille de texte, extraction d'information, recherche d'information,  \'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/1.pdf"
}


@inproceedings{Suignard-Bothua-Benamar:DEFT:2019,
    author = "Suignard, Philippe and Bothua, Meryl and Benamar, Alexandra",
    title = "Participation d'EDF R\\&D \`a DEFT 2019 : des vecteurs et des r\`egles !",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "17-28",
    note = "EDF R\\&D submission to DEFT 2019 ",
    abstract = "Ce papier d\'ecrit la participation d'EDF R\\&D \`a la campagne d'\'evaluation DEFT 2019. Notre \'equipe a particip\'e aux trois t\^ach\'es propos\'ees : Indexation de cas cliniques (T\^ache T1) ; D\'etection de similarit\'e entre des cas cliniques et des discussions (T\^ache T2) ; Extraction d'information dans des cas cliniques (T\^ache 3). Nous avons utilis\'e des m\'ethodes symboliques et/ou num\'eriques en fonction de ces t\^aches. Aucune donn\'ee suppl\'ementaire, autre que les donn\'ees d'apprentissage, n'a \'et\'e utilis\'ee. Notre \'equipe obtient des r\'esultats satisfaisants sur l'ensemble des taches et se classe premi\`ere sur la tache 2. Les m\'ethodes propos\'ees sont facilement transposables \`a d'autres t\^aches d'indexation et de d\'etection de similarit\'e qui peuvent int\'eresser plusieurs entit\'es du groupe EDF.",
    keywords = "donn\'ees cliniques, indexation, d\'etection de similarit\'e s\'emantique, Word2Vec, d\'etec-  tion de multimots, extraction d'information, clustering.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/2.pdf"
}


@inproceedings{Hilbey-Deleger-Tannier:DEFT:2019,
    author = "Hilbey, Jacques and Del\'eger, Louise and Tannier, Xavier",
    title = "Participation de l'\'equipe LAI \`a DEFT 2019",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "29-34",
    note = "Participation of team LAI in the DEFT 2019 challenge ",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article les m\'ethodes con\c{c}ues et les r\'esultats obtenus lors de notre participation \`a la t\^ache 3 de la campagne d'\'evaluation DEFT 2019. Nous avons utilis\'e des approches simples \`a base de r\`egles ou d'apprentissage automatique, et si nos r\'esultats sont tr\`es bons sur les informations simples \`a extraire comme l'\^age et le sexe du patient, ils restent mitig\'es sur les t\^aches plus difficiles.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/3.pdf"
}


@inproceedings{Mensonides-Jean-Tchechmedjiev-Harispe:DEFT:2019,
    author = "Mensonides, Jean-Christophe and Jean, Pierre-Antoine and Tchechmedjiev, Andon and Harispe, S\'ebastien",
    title = "D\'Efi Fouille de Textes 2019 : indexation par extraction et appariement textuel",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-48",
    note = "DEFT 2019 : extraction-based document indexing and textual document similarity matching ",
    abstract = "Cet article pr\'esente la contribution de l'\'equipe du Laboratoire de G\'enie Informatique et d'Ing\'enierie de Production (LGI2P) d'IMT Mines Al\`es au D\'Efi Fouille de Textes (DEFT) 2019. Il d\'etaille en particulier deux approches propos\'ees pour les t\^aches li\'ees \`a (1) l'indexation et \`a (2) la similarit\'e de documents. Ces m\'ethodes reposent sur des techniques robustes et \'eprouv\'ees du domaine de la Recherche d'Information et du Traitement Automatique du Langage Naturel, qui ont \'et\'e adapt\'ees \`a la nature sp\'ecifique du corpus (biom\'edical/clinique) et coupl\'ees \`a des m\'ecanismes d\'evelopp\'es pour r\'epondre aux sp\'ecificit\'es des t\^aches trait\'ees. Pour la t\^ache 1, nous proposons une m\'ethode d'indexation par extraction appliqu\'ee sur une version normalis\'ee du corpus (MAP de 0,48 \`a l'\'evaluation) ; les sp\'ecificit\'es de la phase de normalisation seront en particulier d\'etaill\'ees. Pour la t\^ache 2, au-del\`a de la pr\'esentation de l'approche propos\'ee bas\'ee sur l'\'evaluation de similarit\'es sur des repr\'esentations de documents (score de 0,91 \`a l'\'evaluation), nous proposons une \'etude comparative de l'impact des choix de la distance et de la mani\`ere de repr\'esenter les textes sur la performance de l'approche.",
    keywords = "Indexation de documents, similarit\'e s\'emantique, recherche d'information, corpus  biom\'edical.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/4.pdf"
}


@inproceedings{Buscaldi-Ghoul-Le-Roux-Lejeune:DEFT:2019,
    author = {Buscaldi, Davide and Ghoul, Dhaou and Le Roux, Joseph and Lejeune, Ga\"el},
    title = "Indexation et appariements de documents cliniques pour le Deft 2019",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "49-56",
    note = "Indexing and pairing texts of the medical domain ",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons nos m\'ethodes pour les t\^aches d'indexation et d'appariements du D\'efi Fouile de Textes (Deft) 2019. Pour la ta\^{c}he d'indexation nous avons test\'e deux m\'ethodes, une fond\'ee sur l'appariemetn pr\'ealable des documents du jeu de tset avec les documents du jeu d'entra{\^\i}nement et une autre m\'ethode fond\'ee sur l'annotation terminologique. Ces m\'ethodes ont malheureusement offert des r\'esultats assez faible. Pour la t\^ache d'appariement, nous avons d\'evellop\'e une m\'ethode sans apprentissage fond\'ee sur des similarit\'es de cha{\^\i}nes de caract\`eres ainsi qu'une m\'ethode exploitant des r\'eseaux siamois. L\`a encore les r\'esultats ont \'et\'e plut\^ot d\'ecevant m\^eme si la m\'ethode non supervis\'ee atteint un score plut\^ot honorable pour une m\'ethode non-supervis\'ee : 62\\% .",
    keywords = "Appariement, Indexation, R\'eseaux Siamois, MESH, Mod\`eles en Caract\`eres.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/5.pdf"
}


@inproceedings{Bouhandi-Boudin-Gallina:DEFT:2019,
    author = "Bouhandi, M\'eri\`eme and Boudin, Florian and Gallina, Ygor",
    title = "DeFT 2019 : Auto-encodeurs, Gradient Boosting et combinaisons de mod\`eles pour l'identification automatique de mots-cl\'es. Participation de l'\'equipe TALN du LS2N",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-66",
    note = "Autoencoders, gradient boosting and ensemble systems for automatic keyphrase assignment : The LS2N team participation's in the 2019 edition of DeFT",
    abstract = "Nous pr\'esentons dans cet article la participation de l'\'equipe TALN du LS2N \`a la t\^ache d'indexation de cas cliniques (t\^ache 1). Nous proposons deux syst\`emes permettant d'identifier, dans la liste de mots-cl\'es fournie, les mots-cl\'es correspondant \`a un couple cas clinique/discussion, ainsi qu'un classifieur entra{\^\i}n\'e sur la combinaison des sorties des deux syst\`emes. Nous pr\'esenterons dans le d\'etail les descripteurs utilis\'es pour repr\'esenter les mots-cl\'es ainsi que leur impact sur nos syst\`emes de classification.",
    keywords = "Identification automatique de mots-cl\'es, autoencoders, gradient boosting, TAL.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/6.pdf"
}


@inproceedings{Maudet-Cattan-de-Seyssel-Servan:DEFT:2019,
    author = "Maudet, Estelle and Cattan, Oralie and de Seyssel, Maureen and Servan, Christophe",
    title = "Qwant Research @DEFT 2019 : appariement de documents et extraction d'informations \`a partir de cas cliniques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "67-80",
    note = "Document matching and information retrieval using clinical cases",
    abstract = "Dans ce papier, nous pr\'esentons la participation de Qwant Research aux t\^aches 2 et 3 de l'\'edition 2019 du d\'efi fouille de textes (DEFT) portant sur l'analyse de documents cliniques r\'edig\'es en fran\c{c}ais. La t\^ache 2 est une t\^ache de similarit\'e s\'emantique qui demande d'apparier cas cliniques et discussions m\'edicales. Pour r\'esoudre cette t\^ache, nous proposons une approche reposant sur des mod\`eles de langue et \'evaluons l'impact de diff\'erents pr\'e-traitements et de diff\'erentes techniques d'appariement sur les r\'esultats. Pour la t\^ache 3, nous avons d\'evelopp\'e un syst\`eme d'extraction d'information qui produit des r\'esultats encourageants en termes de pr\'ecision. Nous avons exp\'eriment\'e deux approches diff\'erentes, l'une se fondant exclusivement sur l'utilisation de r\'eseaux de neurones pour traiter la t\^ache, l'autre reposant sur l'exploitation des informations linguistiques issues d'une analyse syntaxique.",
    keywords = "Similarit\'e s\'emantique, extraction d'information, mod\`ele de langues, mod\`ele de vraisemblance de la requ\^ete, r\'eseaux de neurones, analyse syntaxique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/7.pdf"
}


@inproceedings{Sileo-Van-de-Cruys-Muller-Pradel:DEFT:2019,
    author = "Sileo, Damien and Van de Cruys, Tim and Muller, Philippe and Pradel, Camille",
    title = "Aprentissage non-supervis\'e pour l'appariement et l'\'etiquetage de cas cliniques en fran\c{c}ais - DEFT2019",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "81-90",
    note = "Unsupervised learning for matching and labelling of french clincal cases - DEFT2019 ",
    abstract = "Nous pr\'esentons le syst\`eme utilis\'e par l'\'equipe Synapse/IRIT dans la comp\'etition DEFT2019 portant sur deux t\^aches li\'ees \`a des cas cliniques r\'edig\'es en fran\c{c}ais : l'une d'appariement entre des cas cliniques et des discussions, l'autre d'extraction de mots-clefs. Une des particularit\'e est l'emploi d'apprentissage non-supervis\'e sur les deux t\^aches, sur un corpus construit sp\'ecifiquement pour le domaine m\'edical en fran\c{c}ais",
    keywords = "TALN bio-m\'edical, DEFT2019, apprentissage non-supervis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/8.pdf"
}


@inproceedings{Drame-Diop-Faty-Ndoye:DEFT:2019,
    author = "Dram\'e, Khadim and Diop, Ibrahima and Faty, Lamine and Ndoye, Birame",
    title = "Indexation et appariement de documents cliniques avec le mod\`ele vectoriel",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN)  PFIA 2019. D\'efi Fouille de Textes (atelier TALN-RECITAL)",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "91-97",
    note = "Indexing and matching clinical documents using the vector space model",
    abstract = "Dans ce papier, nous pr\'esentons les m\'ethodes que nous avons d\'evelopp\'ees pour participer aux t\^aches 1 et 2 de l'\'edition 2019 du d\'efi fouille de textes (DEFT 2019). Pour la premi\`ere t\^ache, qui s'int\'eresse \`a l'indexation de cas cliniques, une m\'ethode utilisant la pond\'eration TF-IDF (term frequency - inverse document frequency) a \'et\'e propos\'ee. Quant \`a la seconde t\^ache, la m\'ethode propos\'ee repose sur le mod\`ele vectoriel pour apparier des discussions aux cas cliniques correspondants ; pour cela, le cosinus est utilis\'e comme mesure de similarit\'e. L'indexation s\'emantique latente (latent semantic indexing - LSI) est \'egalement exp\'eriment\'ee pour \'etendre cette m\'ethode. Pour chaque m\'ethode, diff\'erentes configurations ont \'et\'e test\'ees et \'evalu\'ees sur les donn\'ees de test du DEFT 2019.",
    keywords = "indexation, mod\`ele vectoriel, TF-IDF, indexation s\'emantique latente, similarit\'e s\'emantique, cas cliniques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2019/DEFT/9.pdf"
}


